梁振英「給赤柱監獄外面的蘋果日報副社長陳沛敏女士的公開信」

全國政協副主席梁振英今日在Facebook上載一篇「給赤柱監獄外面的蘋果日報副社長陳沛敏女士的公開信」，回應對方在年廿八時，在蘋果日報發表題為《寄赤柱監獄的回信》一文，表揚在獄中因旺角暴亂被判刑七年的盧建民。梁振英強烈勸戒對方：「為了香港的下一代，請你停止誤導香港的青少年，停止美化旺角暴亂。」

梁振英公開向陳沛敏請教，問對方是否相信盧建民在法庭的作供。梁振英引述傳媒報道指，盧建民在法庭受審時，經宣誓後供稱自己事發時只是「到場拍攝、否認投擲物件」。

梁振英認為，如果陳沛敏相信他的作供，他就不是陳在文章中用一大串八股讚詞美化的「勇往直前，無畏無懼」，「不被馴化，不甘羈絆，自由自主，勇猛剛強，勇於突破規限，敢於開創新潮」的野豬，而只是走入叢林，拍攝野豬搗亂的「有食有住，吃飽就睡，小日子可能過得舒坦」的家豬。

因此梁振英表示，如果陳沛敏相信他的自辯，就請收回對這頭「家豬」的歌頌。如果陳沛敏否定他的自辯，堅持認為他真的是「勇往直前，無畏無懼」的野豬，只是在法庭扮「家豬」，他反問陳沛敏：「這種『野豬」值得歌頌嗎？」

梁振英續指，盧建民辯稱自己事發時只是「到場拍攝 否認投擲物件」，日後他在獄中表現良好，或許可以申請提前釋放，陳沛敏在文章中公開了他給蘋果日報的來信，公開表揚了他的暴亂行為，他再問陳沛敏：「你是想幫他還是害他？」

梁振英再三詢問對方：「你會鼓勵你的子弟仿效盧建民，『勇往直前，無畏無懼』參加暴亂嗎？你年廿八的文章，說的是離地的風涼話，是徹底的虛偽。」

最後，梁振英向陳沛敏提出第四及第五個問題，指「年初四當日，有學生組織為了紀念旺角暴亂三周年，在香港大學舉辦一場名為《還原真相 毋忘義士》的活動，但泛民政黨無人出席，為什麼？蘋果日報在翌日的報道上，『義士』一詞全部加上『 』號，又是爲什麼？」

speakout hk??

中共政協副主席梁振英會鼓勵子女仿效共產黨員，『勇往直前，無畏無懼』參加「秋收暴亂」嗎？

你會鼓勵你的子女收左五千萬而瞞稅嗎？

港獨之父